[
    {
        "title": "拿破仑",
        "question": "参加通过拿破仑宪法的公民投票的真正人数是多少？",
        "answer": "150万",
        "type": "related",
        "doc": [
            "拿破仑建立了一个被历史学家马丁里昂称为“全民公决独裁”的政治体系。由于担心革命释放出的民主力量，但不愿意完全忽视这些力量，拿破仑在走向皇权的道路上经常与法国人民进行选举协商。他起草了第八年的宪法，并确保自己当选为第一任领事，在杜伊勒里宫定居。宪法在次年1月举行的一次舞弊的公民投票中获得批准，99.94%的人被正式列为“赞成”票。拿破仑的弟弟卢西恩伪造了选票，显示有300万人参加了公民投票；真实数字是150万。当时的政治观察家认为，有资格参加投票的法国民众约有500万人，因此当局人为地将参选率翻了一番，以显示民众对领事馆的热情。在领事馆的头几个月里，由于欧洲战争仍在肆虐，国内局势仍不稳定，拿破仑对权力的控制仍然十分脆弱。",
            "拿破仑知道法国舰队无法在一场正面交锋中击败皇家海军，所以他计划通过转移注意力的策略把皇家海军从英吉利海峡引开。主要战略思想是法国海军从英国对土伦和布雷斯特的封锁中逃脱，并威胁要攻击西印度群岛。人们希望，面对这次袭击，英国将派遣船只前往加勒比海，从而削弱对西方航道的防御，使法西联合舰队能够控制航道足够长的时间，使法国军队能够越过并入侵。然而，这个计划在1805年7月英军在菲尼斯特雷角战役中获胜后被解开。法国海军上将维伦纽夫随后撤退到卡迪兹，而不是与法国海军在布雷斯特联手攻击英吉利海峡。",
            "现代植物学是一门广泛的、多学科的学科，有来自大多数其他科学技术领域的投入。研究课题包括植物结构、生长和分化、繁殖、生物化学和初级代谢、化学产物、发育、疾病、进化关系、系统学和植物分类学。21世纪植物科学的主题是分子遗传学和表观遗传学，它们是植物细胞和组织分化过程中基因表达的机制和控制。植物学研究在提供主食、木材、石油、橡胶、纤维和药物等材料、现代园艺、农业和林业、植物繁殖、育种和基因改造、建筑和能源生产用化学品和原材料的合成、环境管理等方面有着广泛的应用，以及维持生物多样性。",
            "早期的家庭音乐通常是以舞蹈为基础的音乐，其特点是重复4/4拍子，节奏主要由鼓机提供，非节拍的高帽钹和合成的低音线。尽管house表现出了一些与迪斯科音乐相似的特点，但它更具电子化和简约化，而且house的重复节奏比歌曲本身更重要。20世纪20年代的室内音乐，虽然保留了其中的几个核心元素，尤其是每一个节拍上突出的踢踏鼓，但风格和影响却大不相同，从深沉而大气的房子到更简约的微型房子。家庭音乐也融合了其他一些流派，创造融合子流派，如欧洲之家，科技之家，电子之家和跳跃之家。"
        ]
    },
    {
        "title": "拿破仑",
        "question": "拿破仑和他的军队在哪一年越过瑞士阿尔卑斯山进入意大利？",
        "answer": "1800",
        "type": "related",
        "doc": [
            "1800年春，拿破仑和他的军队越过瑞士阿尔卑斯山进入意大利，目的是给拿破仑还在埃及时重新占领半岛的奥地利军队一个惊喜。当一支法国军队从北方逼近时，奥地利人正忙于另一支驻扎在热那亚的军队，热那亚被一支强大的军队包围。这支法国军队在安德烈马塞纳（Andrémasseéna）领导下的激烈抵抗，给了北方打击部队宝贵的时间，使他们能够在不受干扰的情况下开展行动。经过几天的寻找，两军终于在6月14日的马伦戈战役中相撞。梅拉斯将军在数量上占优势，他部署了大约30000名奥地利士兵，而拿破仑则指挥了24000名法国士兵。这场战斗对奥地利人有利，因为他们最初的进攻使法国人感到惊讶，并逐渐将他们击退。梅拉斯总结说，他赢得了这场战斗，下午3点左右退到了总部，留下他的下属负责追捕法国人。然而，在他们的战术撤退中，法国的防线从未中断过；拿破仑不断地在部队中骑马，敦促他们站起来战斗。下午晚些时候，德塞克斯率领的一个整编师到达战场，戏剧性地扭转了战局。一系列的炮击和幸运的骑兵冲锋成功地击溃了奥军，奥军在博尔米达河上混乱地逃回亚历山德里亚，造成14000人伤亡。第二天，奥地利军队同意再次放弃意大利北部的亚历山德里亚公约，该公约允许他们安全通过友好的土地，以换取他们在整个地区的堡垒。",
            "在《枫丹白露条约》中，盟军将他驱逐到Mediterranean岛上的12000个居民岛——Elba，距离托斯卡纳海岸20公里（12英里）。他们授予他对该岛的主权，并允许他保留皇帝的头衔。拿破仑在从莫斯科撤退时，差点被俄国人俘虏，他带着一颗药丸企图自杀。然而，随着年龄的增长，他的效力减弱了，而他的妻子和儿子在奥地利避难时，他幸免于难。在厄尔巴岛的头几个月里，他创建了一支小型海军和陆军，开发了铁矿，并颁布了关于现代农业方法的法令。",
            "厄瓜多尔是许多土著文化和不同比例文明的发源地。一种早期的久坐文化，被称为瓦尔迪维亚文化，在沿海地区发展起来，而卡拉和基多统一起来，形成了一种精致的文明，在首都基多诞生时结束。昆卡附近的卡尼亚瑞斯是印加人最先进、最害怕的，因为他们对印加扩张的强烈抵抗。他们的建筑遗迹后来被西班牙人和印加人摧毁。",
            "逊尼派学者IbnʻAsākir在12世纪时说，中世纪伊斯兰世界有接受女性教育的机会，妇女可以学习、获得ijazah（学位）并有资格成为学者和教师。对于有学问和有学问的家庭来说，情况尤其如此，他们希望确保儿子和女儿受到尽可能高的教育。伊本ʻ阿萨基尔曾在他那个时代研究过80位不同的女教师。伊斯兰世界的女性教育受到穆罕默德妻子的启发，比如成功的女商人哈迪贾（Khadijah）。根据穆罕默德的圣训，他称赞麦地那的妇女是因为她们渴望宗教知识："
        ]
    },
    {
        "title": "拿破仑",
        "question": "是谁率领法国军队保卫热那亚抵抗奥地利的围攻？",
        "answer": "安德烈马塞纳（",
        "type": "related",
        "doc": [
            "1800年春，拿破仑和他的军队越过瑞士阿尔卑斯山进入意大利，目的是给拿破仑还在埃及时重新占领半岛的奥地利军队一个惊喜。当一支法国军队从北方逼近时，奥地利人正忙于另一支驻扎在热那亚的军队，热那亚被一支强大的军队包围。这支法国军队在安德烈马塞纳（Andrémasseéna）领导下的激烈抵抗，给了北方打击部队宝贵的时间，使他们能够在不受干扰的情况下开展行动。经过几天的寻找，两军终于在6月14日的马伦戈战役中相撞。梅拉斯将军在数量上占优势，他部署了大约30000名奥地利士兵，而拿破仑则指挥了24000名法国士兵。这场战斗对奥地利人有利，因为他们最初的进攻使法国人感到惊讶，并逐渐将他们击退。梅拉斯总结说，他赢得了这场战斗，下午3点左右退到了总部，留下他的下属负责追捕法国人。然而，在他们的战术撤退中，法国的防线从未中断过；拿破仑不断地在部队中骑马，敦促他们站起来战斗。下午晚些时候，德塞克斯率领的一个整编师到达战场，戏剧性地扭转了战局。一系列的炮击和幸运的骑兵冲锋成功地击溃了奥军，奥军在博尔米达河上混乱地逃回亚历山德里亚，造成14000人伤亡。第二天，奥地利军队同意再次放弃意大利北部的亚历山德里亚公约，该公约允许他们安全通过友好的土地，以换取他们在整个地区的堡垒。",
            "拿破仑知道法国舰队无法在一场正面交锋中击败皇家海军，所以他计划通过转移注意力的策略把皇家海军从英吉利海峡引开。主要战略思想是法国海军从英国对土伦和布雷斯特的封锁中逃脱，并威胁要攻击西印度群岛。人们希望，面对这次袭击，英国将派遣船只前往加勒比海，从而削弱对西方航道的防御，使法西联合舰队能够控制航道足够长的时间，使法国军队能够越过并入侵。然而，这个计划在1805年7月英军在菲尼斯特雷角战役中获胜后被解开。法国海军上将维伦纽夫随后撤退到卡迪兹，而不是与法国海军在布雷斯特联手攻击英吉利海峡。",
            "邦德和斯旺回到伦敦，在那里他们遇到了M、比尔·坦纳、Q和莫尼彭尼；他们打算逮捕C，阻止九只眼上网。斯旺离开邦德，告诉他她不能参与间谍活动，随后被绑架。途中，该组织遭到伏击，邦德遭到绑架，但其他人仍继续执行计划。在Q成功阻止九只眼上网后，M和C之间的短暂斗争以后者倒下而告终。与此同时，邦德被带到原计划拆除的军情六处旧大楼，并获得自由。在被摧毁的迷宫中，他遇到了一个毁容的布洛菲尔德，布洛菲尔德告诉他，在爆炸物被引爆或试图拯救斯旺而死亡之前，他有三分钟的时间逃离大楼。邦德发现斯旺和两人在大楼倒塌时乘船逃走。邦德击落了布洛菲尔德的直升机，直升机坠毁在威斯敏斯特桥上。当布洛菲尔德爬离残骸时，邦德与他对峙，但最终让他被M·邦德逮捕。邦德和斯旺离开了大桥。",
            "东南亚的伊斯兰化进程有几种理论。另一种理论是贸易。西亚、印度和东南亚之间贸易的扩大有助于宗教的传播，因为来自也门南部的穆斯林商人（Hadramout）把伊斯兰教带到了这个地区，并带来了大量的贸易。许多人定居在印度尼西亚、新加坡和马来西亚。这一点在阿拉伯印度尼西亚人、阿拉伯新加坡人和阿拉伯马来人身上很明显，他们曾经在各自国家都非常突出。第二种理论是传教士或苏菲派的作用。[需要引证]苏菲传教士通过向该地区介绍伊斯兰思想，在传播信仰方面发挥了重要作用。最后，统治阶级信奉伊斯兰教，这进一步促进了宗教在整个地区的渗透。该地区最重要港口马六甲苏丹国的统治者在15世纪信奉伊斯兰教，这预示着整个地区伊斯兰教的加速转变时期，因为伊斯兰教在统治阶级和贸易阶级中提供了积极的力量。"
        ]
    },
    {
        "title": "拿破仑",
        "question": "马伦戈战役的日期是什么时候？",
        "answer": "6月14日",
        "type": "related",
        "doc": [
            "1800年春，拿破仑和他的军队越过瑞士阿尔卑斯山进入意大利，目的是给拿破仑还在埃及时重新占领半岛的奥地利军队一个惊喜。当一支法国军队从北方逼近时，奥地利人正忙于另一支驻扎在热那亚的军队，热那亚被一支强大的军队包围。这支法国军队在安德烈马塞纳（Andrémasseéna）领导下的激烈抵抗，给了北方打击部队宝贵的时间，使他们能够在不受干扰的情况下开展行动。经过几天的寻找，两军终于在6月14日的马伦戈战役中相撞。梅拉斯将军在数量上占优势，他部署了大约30000名奥地利士兵，而拿破仑则指挥了24000名法国士兵。这场战斗对奥地利人有利，因为他们最初的进攻使法国人感到惊讶，并逐渐将他们击退。梅拉斯总结说，他赢得了这场战斗，下午3点左右退到了总部，留下他的下属负责追捕法国人。然而，在他们的战术撤退中，法国的防线从未中断过；拿破仑不断地在部队中骑马，敦促他们站起来战斗。下午晚些时候，德塞克斯率领的一个整编师到达战场，戏剧性地扭转了战局。一系列的炮击和幸运的骑兵冲锋成功地击溃了奥军，奥军在博尔米达河上混乱地逃回亚历山德里亚，造成14000人伤亡。第二天，奥地利军队同意再次放弃意大利北部的亚历山德里亚公约，该公约允许他们安全通过友好的土地，以换取他们在整个地区的堡垒。",
            "拿破仑建立了一个政治体系，历史学家马丁·里昂称之为“公民投票独裁”拿破仑对革命所释放的民主力量感到担忧，但又不愿意完全忽视这些力量，于是在他走向帝国的道路上，他经常与法国人民进行选举协商。他起草了第八年的宪法，并确保自己当选为第一任领事，在杜伊勒里宫定居。宪法在次年1月举行的一次舞弊的公民投票中获得通过，99.94%的人被正式列为“赞成”拿破仑的弟弟卢西恩伪造了选票，显示有300万人参加了公民投票；实际数字是150万。当时的政治观察家认为，有资格参加投票的法国民众约有500万人，因此当局人为地将参选率翻了一番，以显示民众对领事馆的热情。在领事馆的头几个月里，由于欧洲战争仍在肆虐，国内局势仍不稳定，拿破仑对权力的控制仍然十分脆弱。",
            "有些病毒以RNA的形式储存整个基因组，根本不含DNA。因为它们利用RNA来储存基因，它们的细胞宿主可以在感染后立即合成它们的蛋白质，并且不会延迟等待转录。另一方面，RNA逆转录病毒，如HIV，需要将其基因组从RNA反向转录到DNA，然后才能合成其蛋白质。RNA介导的表观遗传在植物中也被观察到，在动物中非常罕见。",
            "1977年，三分之二的澳大利亚长老会，连同大部分的澳大利亚教会联合会和所有的澳大拉西亚卫理公会，共同组成了澳大利亚的联合教会。第三个不团结的人有各种各样的理由这样做，往往是文化上的依恋，但往往是保守的神学或社会观点。1974在1991年度取消了对妇女的任命，而不影响两个或三个现有的女部长。除新南威尔士州是成员最多的州外，所有州都取消了1960年代对女长者的批准。教会的神学现在大体上是保守和改革的。自20世纪50年代以来，由于移民或分裂，出现了一些小型长老会教派。"
        ]
    },
    {
        "title": "拿破仑",
        "question": "谁在马伦戈战役中领导奥地利军队？",
        "answer": "梅拉斯将军在",
        "type": "related",
        "doc": [
            "1800年春，拿破仑和他的军队越过瑞士阿尔卑斯山进入意大利，目的是给拿破仑还在埃及时重新占领半岛的奥地利军队一个惊喜。当一支法国军队从北方逼近时，奥地利人正忙于另一支驻扎在热那亚的军队，热那亚被一支强大的军队包围。这支法国军队在安德烈马塞纳（Andrémasseéna）领导下的激烈抵抗，给了北方打击部队宝贵的时间，使他们能够在不受干扰的情况下开展行动。经过几天的寻找，两军终于在6月14日的马伦戈战役中相撞。梅拉斯将军在数量上占优势，他部署了大约30000名奥地利士兵，而拿破仑则指挥了24000名法国士兵。这场战斗对奥地利人有利，因为他们最初的进攻使法国人感到惊讶，并逐渐将他们击退。梅拉斯总结说，他赢得了这场战斗，下午3点左右退到了总部，留下他的下属负责追捕法国人。然而，在他们的战术撤退中，法国的防线从未中断过；拿破仑不断地在部队中骑马，敦促他们站起来战斗。下午晚些时候，德塞克斯率领的一个整编师到达战场，戏剧性地扭转了战局。一系列的炮击和幸运的骑兵冲锋成功地击溃了奥军，奥军在博尔米达河上混乱地逃回亚历山德里亚，造成14000人伤亡。第二天，奥地利军队同意再次放弃意大利北部的亚历山德里亚公约，该公约允许他们安全通过友好的土地，以换取他们在整个地区的堡垒。",
            "1955年，拿破仑的侍从路易·马尔汉德的日记出版了。他对拿破仑生前几个月的描述，导致斯滕·福舒夫伍德在1961年《自然》杂志的一篇论文中提出了他死亡的其他原因，包括故意砷中毒。砷在那个时代被用作一种毒药，因为长期服用砷是无法检测到的。福舒夫伍德在1978年与本·维德合著的一本书中指出，拿破仑的尸体在1840年被转移时被发现保存得非常完好。砷是一种很强的防腐剂，因此这支持了中毒假说。Forshufvud和Weider观察到，拿破仑曾试图通过饮用大量含有氰化物的有机糖浆来解渴。",
            "教育心理学是研究人类如何在教育环境中学习，教育干预的有效性，教学心理学，以及学校作为组织的社会心理学。虽然“教育心理学”和“学校心理学”这两个术语经常互换使用，但研究者和理论家很可能被认定为教育心理学家，而学校或与学校有关的环境中的实践者则被认定为学校心理学家。教育心理学关注的是普通人群和亚人群（如天才儿童和特殊残疾儿童）的教育成就过程。",
            "1922年，支持者人数超过2万人，通过向俱乐部借钱，巴萨得以建造规模更大的勒斯科尔茨营地，最初可容纳2万名观众。西班牙内战后，俱乐部开始在比赛中吸引更多的会员和更多的观众。这导致了几个扩建项目：1944年的看台，1946年的南看台，最后是1950年的北看台。上次扩建后，Les Corts可以容纳60000名观众。"
        ]
    },
    {
        "title": "拿破仑",
        "question": "拿破仑在意大利的第一次经历把奥地利赶出意大利大约花了多长时间？",
        "answer": "一年",
        "type": "related",
        "doc": [
            "尽管批评人士指责拿破仑在战役前犯了几次战术错误，但他们也赞扬他大胆地选择了一种冒险的战役战略，选择从北部入侵意大利半岛，而法国的入侵绝大多数来自西部、附近或沿海岸线。正如钱德勒所指出的，拿破仑在他的第一次战役中花了将近一年的时间把奥地利人赶出意大利；1800年，他只用了一个月就达到了同样的目标。德国战略家、陆军元帅阿尔弗雷德·冯·施利芬（Alfred von Schlieffen）总结说，“波拿巴没有消灭敌人，而是消灭了敌人，使他无害”，同时“达到了战役的目标：征服意大利北部”",
            "波拿巴开始时有一支13000人的军队；据报道，有1500人失踪，1200人在战斗中死亡，数千人死于疾病，主要是淋巴腺鼠疫。他没能减少阿克里的要塞，所以他在五月份把军队撤回埃及。为了加快撤退速度，波拿巴下令用鸦片毒死饱受瘟疫折磨的人；死亡人数仍有争议，从最低的30人到最高的580人不等。他还救出了1000名伤员。7月25日回到埃及，波拿巴在阿布基尔击败了奥斯曼的两栖入侵。",
            "蒙大拿州的动物种类繁多，包括14种两栖动物、90种鱼类、117种哺乳动物、20种爬行动物和427种鸟类。此外，还有10000多种无脊椎动物，包括180种软体动物和30种甲壳动物。蒙大拿州是48个州中灰熊数量最多的州。蒙大拿州有五种联邦濒危物种——黑脚雪貂、鸣鹤、燕鸥、苍白鲟和白鲟，还有七种濒危物种，包括灰熊、加拿大猞猁和牛鳟。蒙大拿州的鱼类、野生动物和公园管理着至少17种猎用鱼类的捕鱼和狩猎季节，包括7种鳟鱼、鹰眼鲈和小口鲈鱼，以及至少29种猎用鸟类和动物，包括环颈雉、灰鹧鸪、麋鹿、叉角羚羊、骡鹿、白尾鹿，灰狼和大角羊。",
            "性从一开始就被用作报纸内容和营销的一个重要元素，兰姆认为这是他读者生活中最重要的部分。1970年11月17日，德国出生的斯蒂芬妮·拉恩（Stephanie Rahn）出现了第一个无上装的第3页模特；她被贴上了“生日套装女郎”的标签，以纪念太阳重新发射一周年。无上装的第三页模型逐渐成为一个固定的模式，并与越来越多的risquéposes。女权主义者和许多文化保守主义者都认为这些照片是色情和厌恶女性的。兰姆对介绍这一特征表示遗憾，尽管否认这是性别歧视。约克郡索韦比桥的一个保守党委员会在第三页开始不久就第一个禁止该报进入公共图书馆，因为它的性内容太多。这一决定在该报自身持续16个月的竞选活动以及1971年工党领导的议会选举后被推翻。"
        ]
    },
    {
        "title": "拿破仑",
        "question": "1800年拿破仑从意大利驱车到奥地利花了多长时间？",
        "answer": "一个月",
        "type": "related",
        "doc": [
            "尽管批评人士指责拿破仑在战役前犯了几次战术错误，但他们也赞扬他大胆地选择了一种冒险的战役战略，选择从北部入侵意大利半岛，而法国的入侵绝大多数来自西部、附近或沿海岸线。正如钱德勒所指出的，拿破仑在他的第一次战役中花了将近一年的时间把奥地利人赶出意大利；1800年，他只用了一个月就达到了同样的目标。德国战略家、陆军元帅阿尔弗雷德·冯·施利芬（Alfred von Schlieffen）总结说，“波拿巴没有消灭敌人，而是消灭了敌人，使他无害”，同时“达到了战役的目标：征服意大利北部”",
            "拿破仑保持着严格、高效的工作习惯，把需要做的事情排在第一位。他在打牌时作弊，但却偿还了损失；他必须尽力赢。他让职员和秘书接班工作。与许多将军不同的是，拿破仑没有审视历史，而是询问汉尼拔、亚历山大或其他人在类似情况下做了什么。批评者说，他赢得许多战斗仅仅是因为运气；拿破仑回答说，“给我幸运的将军”，意识到“运气”降临到那些认识到机会并抓住机会的领导人身上。德怀尔认为，1805-2006年拿破仑在奥斯特利茨和耶拿的胜利增强了他自大的意识，使他更加确信自己的命运和不可战胜的能力。然而，在1812年的俄国战役中，拿破仑似乎失去了斗志。在一场又一场危机即将来临的情况下，他很少能站起来应付这个场合。一些历史学家认为拿破仑的身体状况恶化了，但另一些人则指出，一个残废的拿破仑仍然是一位才华横溢的将军。",
            "加泰罗尼亚没有像意大利语和西班牙语这样的柔顺对句，也不像法语。因此，加泰罗尼亚语有noi/noia（“男孩/女孩”）和gall/gallina（“公鸡/母鸡”），而法语有garçon/fille和coq/poule。",
            "莫里亚帝国（公元前322-185年）是第一个将印度统一为一个国家的帝国，也是印度次大陆上最大的帝国。在最大程度上，毛瑞安帝国向北延伸至喜马拉雅山脉的自然边界，向东延伸至现在的阿萨姆。在西方，它超越了现代巴基斯坦，到达了现在阿富汗境内的兴都库什山脉。这个帝国是由昌德拉古普塔·莫里亚在摩加达（现代比哈尔邦）推翻南达王朝时建立的。钱德拉古普塔的儿子宾杜萨拉在公元前297年左右继承了王位。当他死于公元前272年时，印度次大陆的大部分地区都处于毛瑞安宗主权之下。然而，卡林加地区（大约在现代的奥迪沙）仍然处于毛瑞安控制之外，可能干扰了他们与南方的贸易。"
        ]
    },
    {
        "title": "拿破仑",
        "question": "根据阿尔弗雷德·冯·谢里芬的说法，拿破仑1800年意大利战役的目标是什么？",
        "answer": "征服意大利北部",
        "type": "related",
        "doc": [
            "尽管批评人士指责拿破仑在战役前犯了几次战术错误，但他们也赞扬他大胆地选择了一种冒险的战役战略，选择从北部入侵意大利半岛，而法国的入侵绝大多数来自西部、附近或沿海岸线。正如钱德勒所指出的，拿破仑在他的第一次战役中花了将近一年的时间把奥地利人赶出意大利；1800年，他只用了一个月就达到了同样的目标。德国战略家、陆军元帅阿尔弗雷德·冯·施利芬（Alfred von Schlieffen）总结说，“波拿巴没有消灭敌人，而是消灭了敌人，使他无害”，同时“达到了战役的目标：征服意大利北部”",
            "拿破仑离开伊比利亚是为了对付中欧的奥地利人，但他离开后，半岛战争仍在继续。1808年竞选结束后，他再也没有回到西班牙。科伦纳事件发生几个月后，英国又派遣了一支军队到未来威灵顿公爵领导下的半岛。随后，战争陷入了复杂的不对称战略僵局，各方都难以取得上风。冲突的高潮变成了席卷西班牙大部分农村的残酷游击战。在这一阶段的冲突中，双方都犯下了拿破仑战争中最严重的暴行。西班牙的恶性游击战，基本上不在法国在中欧的战役中发生，严重扰乱了法国的供应和通讯线路。尽管法国在半岛战争期间在伊比利亚维持了大约30万人的军队，但绝大多数人被束缚在驻军和情报行动上。法国从未能够有效地集中所有兵力，从而延长了战争，直到欧洲其他地方的事件最终使局势转向有利于盟国。1812年入侵俄国后，由于拿破仑需要增援以保住其在欧洲的战略地位，法国在西班牙的军队数量大大减少。到1814年，在伊比利亚全境的几十次战斗和围攻之后，盟军设法把法国人赶出了半岛。",
            "虽然每年有几家公司各自生产超过10亿个单独封装（称为分立）晶体管，但现在绝大多数晶体管与二极管、电阻器、电容器和其他电子元件一起生产在集成电路（通常简称为集成电路、微芯片或简单的芯片）中，生产完整的电子线路。一个逻辑门由大约20个晶体管组成，而到2009年，一个先进的微处理器可以使用多达30亿个晶体管（mosfet）。2002年为地球上的每个男人、女人和孩子制造了大约6000万个晶体管",
            "施瓦辛格的官方身高是6英尺2英寸（1.88米），有几篇文章对此提出质疑。上世纪60年代末，在他的健美生涯中，他的身高被测量为6英尺1.5英寸（1.87米），这一身高得到了他的健美同伴的证实。然而，1988年《每日邮报》和《超时》杂志都提到，施瓦辛格显得明显矮小。在竞选州长之前，《芝加哥读者》的一篇文章再次质疑了施瓦辛格的身高。作为州长，施瓦辛格与议员赫伯·韦斯森进行了轻松愉快的高层交流。有一次，韦斯森试图用裁缝的卷尺测量州长，用他自己的话说，“一劳永逸地解决这个问题，看看他有多高”。施瓦辛格用一个缝着“需要搭车吗？”在他办公室的谈判会议之前，在5英尺5英寸（165厘米）韦斯森的椅子上。鲍勃穆霍兰德还声称，施瓦辛格身高5尺10英寸（1.78米），靴子里穿着冒口。1999年，《男性健康》杂志称他的身高为5英尺10英寸。"
        ]
    },
    {
        "title": "拿破仑",
        "question": "拿破仑下令再次进攻奥地利的将军叫什么名字？",
        "answer": "莫劳",
        "type": "related",
        "doc": [
            "拿破仑在马伦戈的胜利确保了他的政治权威，并提高了他在国内的声望，但这并没有导致立即的和平。波拿巴的兄弟约瑟夫在卢内维尔领导了复杂的谈判，并报告说，奥地利在英国的支持下更加大胆，不会承认法国获得的新领土。随着谈判越来越激烈，波拿巴命令他的将军莫劳再次打击奥地利。莫劳和法国人横扫巴伐利亚州，并在1800年12月对霍恩林登取得压倒性胜利。因此，奥地利人于1801年2月投降并签署了《卢涅维尔条约》。该条约重申并扩大了法国早些时候在坎波福米奥取得的成果。英国现在仍然是唯一一个仍与法国交战的国家。",
            "波拿巴可以通过隐藏部队部署和将其部队集中在敌人薄弱战线的“枢纽”上来赢得战斗。如果他不能使用他最喜欢的包围策略，他将占据中心位置，攻击两支处于关键位置的合作部队，转身与其中一支战斗，直到它逃跑，然后转身面对另一支。在这场意大利战役中，波拿巴的军队俘获了15万名囚犯、540门大炮和170门标准炮。法国军队通过高超的炮兵技术和波拿巴的战术，打了67场战役，打了18场投球战。",
            "闽南文字，全是闽南文字，可以追溯到16世纪。其中一个例子是基督教教义，大概是1587年后由菲律宾的西班牙多米尼加人写的。另一部是明朝剧本《荔枝镜花水月》（1566），据说是最早的闽南口语文本。厦门大学还开发了一种基于拼音的字母表，并出版在《闽南芳艳普通话辞典》（Minnan Fangyan Putconghua Cidian）和一本语言教学书中，用于向外国人和不讲汉语的人教授汉语。它被称为美洲狮。",
            "在此期间，世界各地也将森林园艺作为一种粮食生产系统。森林花园起源于史前时期，沿着丛林覆盖的河岸和雨季潮湿的山麓。[需要引证]在家庭改善其直接环境的逐步过程中，鉴定、保护和改善了有用的树木和藤本植物物种，同时消除了不受欢迎的物种。最终，优良的外来物种被挑选出来并融入到花园中。"
        ]
    },
    {
        "title": "拿破仑",
        "question": "奥地利人在霍林登战败后签署的条约叫什么名字？",
        "answer": "卢涅维尔条约",
        "type": "related",
        "doc": [
            "拿破仑在马伦戈的胜利确保了他的政治权威，并提高了他在国内的声望，但这并没有导致立即的和平。波拿巴的兄弟约瑟夫在卢内维尔领导了复杂的谈判，并报告说，奥地利在英国的支持下更加大胆，不会承认法国获得的新领土。随着谈判越来越激烈，波拿巴命令他的将军莫劳再次打击奥地利。莫劳和法国人横扫巴伐利亚州，并在1800年12月对霍恩林登取得压倒性胜利。因此，奥地利人于1801年2月投降并签署了《卢涅维尔条约》。该条约重申并扩大了法国早些时候在坎波福米奥取得的成果。英国现在仍然是唯一一个仍与法国交战的国家。",
            "拿破仑实行了持久的改革，包括高等教育、税法、道路和下水道系统，并建立了法国历史上第一个中央银行法国银行。他与天主教会谈判达成了1801年的协和协议，后者试图使大部分天主教人口与他的政权和解。它与法国规范公众崇拜的有机物品一起被呈现。他解散了神圣的罗马帝国，为19世纪后期的德国统一铺平了道路。路易斯安那州向美国出售领土使美国国土面积翻了一番，是美国历史上的一件大事。",
            "在物理上，数据库服务器是专门的计算机，它保存实际的数据库，只运行数据库管理系统和相关的软件。数据库服务器通常是多处理器计算机，有足够的内存和用于稳定存储的RAID磁盘阵列。RAID用于在任何磁盘出现故障时恢复数据。通过高速通道连接到一个或多个服务器的硬件数据库加速器也用于大容量事务处理环境。dbms是大多数数据库应用程序的核心。dbms可以围绕一个具有内置网络支持的自定义多任务内核构建，但现代dbms通常依赖标准操作系统来提供这些功能。在结构化查询语言（SQL）出现之前从数据库中提取。由于没有合适的方法来获取数据并将其安排在一个具体的结构中，因此恢复的数据是不同的、冗余的和无序的。[需要引用]",
            "彭干查莫罗的核心文化是建立在以尊重为中心的复杂的社会礼节之上：从嗅闻长者的手（查莫罗称为曼金吉），到传诵传说、圣歌和求爱仪式，再到进入丛林或古代战场前向精神祖先请求许可的人。西班牙征服之前的其他做法包括加莱德的独木舟制作，贝伦鲍图扬（一种由葫芦制成的弦乐乐器）的制作，阿图帕特吊索和弹弓的制作，工具制造，Måtan Guma的葬礼仪式，以及苏鲁哈努制备草药。"
        ]
    },
    {
        "title": "拿破仑",
        "question": "1802年英法签订了什么条约，结束了革命战争？",
        "answer": "亚眠条约",
        "type": "related",
        "doc": [
            "经过十年的不断战争，法国和英国于1802年3月签署了《亚眠条约》，结束了革命战争。亚眠人呼吁英国军队从最近被征服的殖民地撤军，并保证削减法兰西共和国的扩张目标。随着欧洲的和平与经济的复苏，拿破仑在国内外的声望都飙升到了领事馆领导下的最高水平。在1802年春季的一次新的公民投票中，法国公众大量出面批准了一部使领事馆永久化的宪法，实质上是将拿破仑提升为终身独裁者。两年前的公民投票使150万人参加投票，而新的公民投票则吸引了360万人参加投票（占所有合格选民的72%）。1802年没有无记名投票，很少有人想公开违抗政权；宪法以99%以上的选票获得批准。新宪法第1条阐明了他的广泛权力。法国人的名字，元老院宣布拿破仑·波拿巴为终身第一执政官。1802年以后，人们通常称他为拿破仑而不是波拿巴。",
            "拿破仑出生在科西嘉岛一个相对温和的托斯卡纳贵族家庭。1789年，拿破仑在法国军队服役期间，从一开始就支持法国大革命，他试图将法国大革命的理想传播到科西嘉岛，但于1793年被逐出科西嘉岛。两年后，他用大炮向巴黎暴民开火，使法国政府免于崩溃。这份名录奖励了拿破仑，让他在26岁时指挥意大利军队，当时他开始了对奥地利及其意大利盟友的第一次军事行动，取得了一系列决定性的胜利，使他在整个欧洲闻名。他在欧洲盟国战败后，于1798年指挥一支军事远征队前往埃及，在击败马穆鲁克人后入侵并占领了奥斯曼省，并通过军队的发现启动了现代埃及学。",
            "第四部卡佩拉音乐剧在百老汇外公演，于2010年10月5日首映，由克里斯汀·安德森·洛佩兹、詹姆斯·艾伦·福特、罗斯·卡普兰和萨拉·华兹华斯的书、音乐和歌词组成的初级舞台制作。它的乐谱主要以纽约地铁系统为背景，融合了多种音乐类型（包括爵士乐、嘻哈乐、拉丁乐、摇滚乐和乡村音乐）。在运输过程中，通过使用地铁击败拳击手角色，将声乐打击乐融入到当代的卡佩拉安排中。击败拳击手和演员Chesney Snow在2010年的初级阶段演出了这个角色。根据该剧的网站，该剧定于2011年秋季重新开播，进行开放式商业运营。2011年，该片获得了四项露西尔·洛特尔奖提名，包括优秀音乐剧、外部评论家圈和戏剧联盟提名，以及五项戏剧桌面提名，包括优秀音乐剧和优秀合奏表演奖。",
            "阿根托拉图姆中心位于格兰德Î勒（Cardo:current Rue du Dôme，Decumanus:current Rue des Hallebardes）。罗马“卡斯特罗姆”的轮廓在格兰德岛的街道图案中可见。许多古罗马文物也在目前通往阿根托拉图姆的公路沿线被发现，这条公路位于Kœnigshoffen郊区。这是最大的墓地所在地，也是营地旁边平民居住和商业活动最集中的地方。在Kœnigshoffen最杰出的发现是（在1911-12年发现）四世纪早期基督徒打碎的一个大密特拉教的碎片。从四世纪开始，斯特拉斯堡是斯特拉斯堡主教的所在地（1988年成为大主教）。1948年和1956年在现在的埃格利什圣埃蒂安教堂下进行的考古发掘，发掘出了一座建于4世纪末或5世纪初的教堂的后殿，这座教堂被认为是阿尔萨斯最古老的教堂。据说这是斯特拉斯堡罗马天主教教区的第一个席位。"
        ]
    },
    {
        "title": "拿破仑",
        "question": "亚眠条约是哪一年签署的？",
        "answer": "1802",
        "type": "related",
        "doc": [
            "经过十年的不断战争，法国和英国于1802年3月签署了《亚眠条约》，结束了革命战争。亚眠人呼吁英国军队从最近被征服的殖民地撤军，并保证削减法兰西共和国的扩张目标。随着欧洲的和平与经济的复苏，拿破仑在国内外的声望都飙升到了领事馆领导下的最高水平。在1802年春季的一次新的公民投票中，法国公众大量出面批准了一部使领事馆永久化的宪法，实质上是将拿破仑提升为终身独裁者。两年前的公民投票使150万人参加投票，而新的公民投票则吸引了360万人参加投票（占所有合格选民的72%）。1802年没有无记名投票，很少有人想公开违抗政权；宪法以99%以上的选票获得批准。新宪法第1条阐明了他的广泛权力。法国人的名字，元老院宣布拿破仑·波拿巴为终身第一执政官。1802年以后，人们通常称他为拿破仑而不是波拿巴。",
            "1955年，拿破仑的侍从路易·马尔汉德的日记出版了。他对拿破仑生前几个月的描述，导致斯滕·福舒夫伍德在1961年《自然》杂志的一篇论文中提出了他死亡的其他原因，包括故意砷中毒。砷在那个时代被用作一种毒药，因为长期服用砷是无法检测到的。福舒夫伍德在1978年与本·维德合著的一本书中指出，拿破仑的尸体在1840年被转移时被发现保存得非常完好。砷是一种很强的防腐剂，因此这支持了中毒假说。Forshufvud和Weider观察到，拿破仑曾试图通过饮用大量含有氰化物的有机糖浆来解渴。",
            "1997年，离婚一年后，戴安娜在巴黎的一场车祸中丧生。女王和她的大家庭在巴尔莫勒尔度假。查尔斯王子威廉王子和哈里王子的两个儿子想去教堂，所以女王和菲利普亲王那天早上带他们去了。在那一次公开露面之后，女王和公爵连续五天把他们的孙子关在巴尔莫勒尔，让他们在私下里伤心，以此来保护他们免受媒体的强烈关注，但王室的隐居和未能在白金汉宫上空降半旗，引起了公众的恐慌。迫于敌对反应的压力，女王同意返回伦敦，并在9月5日戴安娜葬礼的前一天进行电视直播。在广播中，她表达了对戴安娜的钦佩，以及她对两位王子“作为祖母”的感情。结果，许多公众的敌意消失了。",
            "大萧条在不同国家的不同时期结束，其影响将持续到下一个时代。美国的大萧条在1941年随着美国加入第二次世界大战而结束。大多数国家都设立了救济计划，大多数国家都经历了某种政治动荡，把救济计划推向了左派或右派。在一些世界国家，绝望的公民转向民族主义煽动者，最臭名昭著的是阿道夫希特勒，为下一个战争时代奠定了基础。世界大萧条带来的动荡导致了纳粹主义的兴起。在亚洲，日本变得越来越自信，尤其是在中国方面。"
        ]
    },
    {
        "title": "拿破仑",
        "question": "法国选民在哪一年批准了使领事馆永久化的宪法？",
        "answer": "1802",
        "type": "related",
        "doc": [
            "经过十年的不断战争，法国和英国于1802年3月签署了《亚眠条约》，结束了革命战争。亚眠人呼吁英国军队从最近被征服的殖民地撤军，并保证削减法兰西共和国的扩张目标。随着欧洲的和平与经济的复苏，拿破仑在国内外的声望都飙升到了领事馆领导下的最高水平。在1802年春季的一次新的公民投票中，法国公众大量出面批准了一部使领事馆永久化的宪法，实质上是将拿破仑提升为终身独裁者。两年前的公民投票使150万人参加投票，而新的公民投票则吸引了360万人参加投票（占所有合格选民的72%）。1802年没有无记名投票，很少有人想公开违抗政权；宪法以99%以上的选票获得批准。新宪法第1条阐明了他的广泛权力。法国人的名字，元老院宣布拿破仑·波拿巴为终身第一执政官。1802年以后，人们通常称他为拿破仑而不是波拿巴。",
            "1955年，拿破仑的侍从路易·马尔汉德的日记出版了。他对拿破仑生前几个月的描述，导致斯滕·福舒夫伍德在1961年《自然》杂志的一篇论文中提出了他死亡的其他原因，包括故意砷中毒。砷在那个时代被用作一种毒药，因为长期服用砷是无法检测到的。福舒夫伍德在1978年与本·维德合著的一本书中指出，拿破仑的尸体在1840年被转移时被发现保存得非常完好。砷是一种很强的防腐剂，因此这支持了中毒假说。Forshufvud和Weider观察到，拿破仑曾试图通过饮用大量含有氰化物的有机糖浆来解渴。",
            "路易十六把这些倒影“从头到尾”译成了法语。辉格党议员理查德·谢里丹和查尔斯·詹姆斯·福克斯不同意伯克的观点，与他分道扬镳。福克斯认为这些反映是“非常低级”和“偏袒保守原则”。其他辉格党人，如波特兰公爵和菲茨威廉伯爵，私下里同意伯克，但不希望与他们的辉格党同僚公开决裂。伯克在1790年11月29日写道：“我从波特兰公爵、菲茨威廉勋爵、德文郡公爵、约翰·卡文迪什勋爵、蒙塔古勋爵（弗雷德里克·蒙塔古议员）和辉格党的一长串旧有毅力中得到了对这项工作原则的最充分的认可和对处决的一种宽容。”。1791年，波特兰公爵说，当有人批评他的这些想法时，他告诉他们，他已经把这本书推荐给他的儿子，认为其中包含了真正的辉格党信条。",
            "在普法战争和对斯特拉斯堡的围攻中，这座城市遭到了普鲁士军队的猛烈轰炸。轰炸这座城市是为了挫伤斯特拉斯堡人民的士气。1870年8月24日和26日，美术馆和位于哥特式前多米尼加教堂内的市政图书馆一样被大火烧毁，馆内收藏了中世纪手稿（最著名的是《霍图斯熟食记》）、罕见的文艺复兴书籍、考古发现和历史文物。哥特式大教堂以及中世纪的诺伊夫神庙教堂、剧院、市政厅、法院和许多房屋都遭到破坏。围困结束时，有1万居民无家可归；600多人死亡，包括261名平民，3200人受伤，包括1 100名平民。"
        ]
    },
    {
        "title": "拿破仑",
        "question": "法国通过拿破仑新宪法的得票率是多少？",
        "answer": "99%以上",
        "type": "related",
        "doc": [
            "经过十年的不断战争，法国和英国于1802年3月签署了《亚眠条约》，结束了革命战争。亚眠人呼吁英国军队从最近被征服的殖民地撤军，并保证削减法兰西共和国的扩张目标。随着欧洲的和平与经济的复苏，拿破仑在国内外的声望都飙升到了领事馆领导下的最高水平。在1802年春季的一次新的公民投票中，法国公众大量出面批准了一部使领事馆永久化的宪法，实质上是将拿破仑提升为终身独裁者。两年前的公民投票使150万人参加投票，而新的公民投票则吸引了360万人参加投票（占所有合格选民的72%）。1802年没有无记名投票，很少有人想公开违抗政权；宪法以99%以上的选票获得批准。新宪法第1条阐明了他的广泛权力。法国人的名字，元老院宣布拿破仑·波拿巴为终身第一执政官。1802年以后，人们通常称他为拿破仑而不是波拿巴。",
            "拿破仑出生在科西嘉岛一个相对温和的托斯卡纳贵族家庭。1789年，拿破仑在法国军队服役期间，从一开始就支持法国大革命，他试图将法国大革命的理想传播到科西嘉岛，但于1793年被逐出科西嘉岛。两年后，他用大炮向巴黎暴民开火，使法国政府免于崩溃。这份名录奖励了拿破仑，让他在26岁时指挥意大利军队，当时他开始了对奥地利及其意大利盟友的第一次军事行动，取得了一系列决定性的胜利，使他在整个欧洲闻名。他在欧洲盟国战败后，于1798年指挥一支军事远征队前往埃及，在击败马穆鲁克人后入侵并占领了奥斯曼省，并通过军队的发现启动了现代埃及学。",
            "原发性特征是与性器官直接相关的特征。在男性，青春期的第一阶段包括睾丸和阴囊的生长，然后是阴茎的生长。在阴茎发育的时候，精囊、前列腺和延髓腺也会增大和发育。第一次射精通常发生在阴茎开始加速生长后一年左右，尽管这通常是由文化而不是生物学决定的，因为对许多男孩来说，第一次射精是由于手淫。男孩在成年之前通常是有生育能力的。",
            "亚他拿修的第一个问题是利哥波利斯的梅勒提乌斯和他的追随者，他们没有遵守尼西亚的第一个议会。该委员会还诅咒阿里乌。被指控虐待亚利安人和梅勒提亚人的亚他拿修，在335年提尔第一次议会提尔的主教集会上回答了这些指控。在那里，尼哥米底亚的尤西比乌斯和阿里乌的其他支持者废黜了亚他那修。11月6日，双方在君士坦丁堡会晤君士坦丁一世皇帝。在那次会议上，亚利安人声称亚他那修会试图切断埃及对君士坦丁堡的粮食供应。他被判有罪，并被流放到高卢（奥古斯塔特里尔）的德国州。"
        ]
    },
    {
        "title": "拿破仑",
        "question": "拿破仑在新法国宪法第一条中被授予什么地位？",
        "answer": "终身第一执政官",
        "type": "related",
        "doc": [
            "经过十年的不断战争，法国和英国于1802年3月签署了《亚眠条约》，结束了革命战争。亚眠人呼吁英国军队从最近被征服的殖民地撤军，并保证削减法兰西共和国的扩张目标。随着欧洲的和平与经济的复苏，拿破仑在国内外的声望都飙升到了领事馆领导下的最高水平。在1802年春季的一次新的公民投票中，法国公众大量出面批准了一部使领事馆永久化的宪法，实质上是将拿破仑提升为终身独裁者。两年前的公民投票使150万人参加投票，而新的公民投票则吸引了360万人参加投票（占所有合格选民的72%）。1802年没有无记名投票，很少有人想公开违抗政权；宪法以99%以上的选票获得批准。新宪法第1条阐明了他的广泛权力。法国人的名字，元老院宣布拿破仑·波拿巴为终身第一执政官。1802年以后，人们通常称他为拿破仑而不是波拿巴。",
            "拿破仑希望赢得这场战争，但拖延太久，失去了这次机会；到了12月，盟军撤回了这一提议。1814年当他背对着墙时，他试图在接受法兰克福提议的基础上重新开始和平谈判。盟国现在有了新的更严厉的条款，包括法国撤退到1791年的边界，这意味着失去比利时。拿破仑仍然是皇帝，但他拒绝了这个词。英国人希望拿破仑永久地被除名；他们获胜了。拿破仑坚决拒绝了。",
            "蒙得维的亚是乌拉圭零售业的中心地带。这座城市已成为商业和房地产的主要中心，包括许多昂贵的建筑物和现代化的住宅和办公楼，周围有广阔的绿地。1985年，第一个购物中心在里约德拉普拉塔，蒙得维的亚购物建成。1994年，随着又建造了三个购物中心，如shopping Tres Cruces、Portones shopping和Punta Carretas shopping，这座城市的商业地图发生了巨大变化。购物中心的建立使蒙得维的亚人的习惯发生了重大变化。麦当劳、汉堡王等跨国公司。是在蒙得维的亚建立起来的。",
            "从进化生物学的角度来看，大脑的功能是提供对动物行为的连贯控制。一个集中的大脑允许一组肌肉以复杂的模式被共同激活；它还允许刺激物撞击身体的一个部位来唤起其他部位的反应，并且它可以防止身体的不同部位相互交叉作用。"
        ]
    },
    {
        "title": "拿破仑",
        "question": "在哪一年的二月，国民大会投票决定废除奴隶制？",
        "answer": "1794",
        "type": "related",
        "doc": [
            "欧洲短暂的和平使拿破仑得以把注意力集中在海外的法国殖民地上。在革命战争期间，圣多明戈成功地获得了高度的政治自主权，到1801年，图桑·卢弗图尔将自己定位为事实上的独裁者。拿破仑在签署《亚眠条约》时，看到了恢复从前富裕殖民地的机会。在革命期间，国民大会于1794年2月投票决定废除奴隶制。然而，根据亚眠的条款，拿破仑同意安抚英国的要求，不废除任何殖民地的奴隶制，1794年的法令从未执行过。由此产生的20条法律可能永远不适用于瓜德罗普或圭亚那这样的殖民地，即使流氓将军和其他官员以和平为借口，在其中一些地方恢复奴隶制。5月20日的法律正式恢复了加勒比殖民地的奴隶贸易，而不是奴隶制本身。拿破仑派遣了一支探险队在莱克勒克将军的带领下，目的是重新控制圣多明戈。尽管法国人成功地占领了图桑·卢弗图尔，但由于高发病率使法国军队瘫痪，这次探险失败了。1803年5月，最后的8000名法国士兵离开了该岛，奴隶们在1804年宣布一个独立的共和国，他们称之为哈伊蒂。看到殖民努力的失败，拿破仑于1803年决定将路易斯安那州的领土出售给美国，立即使美国国土面积翻了一番。路易斯安那州的售价不到每英亩3美分，总计1500万美元。",
            "他的对手从拿破仑的创新中吸取了教训。1807年后，由于他建立了一支高度机动的炮兵部队、炮兵数量的增长以及炮兵实践的变化，炮兵的重要性日益增加。由于这些因素，拿破仑不再依靠步兵来消灭敌人的防御，现在可以用密集的大炮作为矛头来击破敌人的防线，然后被支援步兵和骑兵利用。麦康纳奇驳斥了另一种理论，即从1807年开始，法国军队对火炮的依赖越来越大，这是法国步兵质量下降的结果，后来，法国骑兵数量也越来越低。在革命和拿破仑时代，武器和其他军事技术基本上保持不变，但18世纪的作战机动性发生了重大变化。",
            "即使是非有神论者对神的看法也各不相同。一些非有神论者回避上帝的概念，同时接受它对许多人来说是重要的；其他非有神论者把上帝理解为人类价值和愿望的象征。19世纪的英国无神论者查尔斯布拉德洛夫宣称他拒绝说“没有上帝”，因为“上帝”这个词对我来说是一个没有明确或明显肯定的声音；他更具体地说，他不相信基督教上帝。史蒂芬·杰伊·古尔德（Stephen Jay Gould）提出了一种将哲学世界划分为“不重叠的权威”（NOMA）的方法。在这个观点中，超自然的问题，如与上帝的存在和本质有关的问题，是非经验性的，是神学的适当领域。科学的方法应该被用来回答任何关于自然世界的经验问题，神学应该被用来回答关于终极意义和道德价值的问题。在这种观点下，从超自然的权威到自然事件的经验足迹的缺失，使得科学成为自然世界中唯一的参与者。",
            "地幔相当于10到15个地球质量，富含水、氨和甲烷。按照行星科学的惯例，这种混合物被称为冰，即使它是一种热的、稠密的流体。这种具有高导电性的流体有时被称为水-氨海洋。地幔可能由一层离子水组成，水分子在其中分解成氢和氧离子的汤，而在更深的超离子水中，氧结晶，但氢离子在氧晶格内自由漂浮。在7000公里的深度，甲烷可能分解成钻石晶体，像冰雹一样向下降落。劳伦斯·利弗莫尔国家实验室的超高压实验表明，地幔底部可能由液态碳和漂浮固体“钻石”组成。"
        ]
    },
    {
        "title": "拿破仑",
        "question": "什么时候刺客的阴谋会占上风？",
        "answer": "1800年10月",
        "type": "related",
        "doc": [
            "在领事馆期间，拿破仑面临几起保皇党和雅各宾的暗杀阴谋，包括1800年10月的《辛酸阴谋》（匕首阴谋）和两个月后的《圣尼凯斯街》（又称地狱机器）阴谋。1804年1月，他的警察发现了一个暗杀他的阴谋，涉及莫罗，表面上是由法国前统治者波旁家族赞助的。在塔莱兰德的建议下，拿破仑下令绑架英亨公爵，侵犯了巴登的主权。公爵在一次秘密军事审判后很快被处决，尽管他并没有参与这一阴谋。英亨的处决激怒了整个欧洲的皇室，成为拿破仑战争爆发的政治因素之一。",
            "1808年，拿破仑和沙皇亚历山大在爱尔福特会议上会面，以维护俄法同盟关系。1807年，两位领导人在蒂尔希特举行了第一次会晤，之后他们建立了友好的私人关系。然而，到1811年，紧张局势加剧，亚历山大面临来自俄罗斯贵族的压力，要求解除同盟关系。两国关系的一个主要压力是俄罗斯人经常侵犯大陆体系，这导致拿破仑威胁亚历山大，如果他与英国结成联盟，后果严重。",
            "国际标准化组织已经制定了一些有关太阳能设备的标准。例如，ISO 9050涉及建筑中的玻璃，而ISO 10217涉及太阳能热水器中使用的材料。",
            "上世纪30年代，前两条高速公路横贯全境，A4高速公路是德国中部重要的东西连接线，是柏林与德国西南部的主要连接线，A9高速公路是德国东部连接柏林与慕尼黑的南北主干道。A4从黑森州的法兰克福出发，途经艾森纳、哥达、埃尔福特、魏玛、耶拿和杰拉，到达萨克森州的德累斯顿，连接图林根州最重要的城市。在Hermsdorf接头处，它与A9相连。1990年后，这两条公路都从4车道拓宽到6车道（每条3车道），其中包括艾森纳赫和杰纳地区的一些大范围改道。此外，在20世纪90年代和21世纪初修建了三条新的高速公路。A71穿过西南-东北方向的土地，通过梅宁根、苏尔、伊尔门瑙、阿恩斯塔特、埃尔福特和塞默达连接巴伐利亚州的维尔茨堡，与萨克森-安哈尔特的桑格豪森和哈雷。A71穿越图林根森林是德国最昂贵的高速公路路段之一，有各种隧道（包括德国最长的公路隧道、伦斯泰格隧道）和大型桥梁。A73从苏尔省埃尔福特以南的A71开始，向南延伸至巴伐利亚州的纽伦堡。A38是图林根北部的另一条东西连接线，从下萨克森州的哥廷根经海利根施塔特和诺德豪森到萨克森州的莱比锡。此外，还有密集的联邦公路网与高速公路网相互补充。2015年联邦主干道计划（Bundesverkehrswegeplan 2015）优先考虑联邦公路的升级。设想的项目包括：将B247从哥达升级至莱因费尔德，以改善穆尔豪森与国家公路网的连接；将B19从艾森纳赫升级至梅宁根，以改善通往巴德萨尔琼根和施马尔卡登的通道；将B88和B281升级至加强萨尔菲尔德/鲁道夫施塔特地区。"
        ]
    },
    {
        "title": "拿破仑",
        "question": "1804年1月针对拿破仑的暗杀阴谋应该是哪个家族支持的？",
        "answer": "波旁家族",
        "type": "related",
        "doc": [
            "在领事馆期间，拿破仑面临几起保皇党和雅各宾的暗杀阴谋，包括1800年10月的《辛酸阴谋》（匕首阴谋）和两个月后的《圣尼凯斯街》（又称地狱机器）阴谋。1804年1月，他的警察发现了一个暗杀他的阴谋，涉及莫罗，表面上是由法国前统治者波旁家族赞助的。在塔莱兰德的建议下，拿破仑下令绑架英亨公爵，侵犯了巴登的主权。公爵在一次秘密军事审判后很快被处决，尽管他并没有参与这一阴谋。英亨的处决激怒了整个欧洲的皇室，成为拿破仑战争爆发的政治因素之一。",
            "到1795年，波拿巴已与弗朗索瓦·克莱里的女儿戴西雷·克莱里订婚。戴西雷的妹妹朱莉·克莱嫁给了波拿巴的哥哥约瑟夫。1795年4月，他被派到文德埃参加战争的西方军队，文德埃是法国中西部大西洋沿岸地区的内战和保皇党反革命。作为一个步兵司令部，这是一个从炮兵将军的降职，军队已经有一个完整的配额，他恳求健康不佳，以避免职位。",
            "第一次鸦片战争揭示了中国军队的过时状态。清朝海军完全由木制帆船组成，被英国皇家海军的现代战术和火力严重超越。英军士兵使用先进的步枪和大炮，在地面战斗中轻而易举地超过并超过了清军。1842年清朝投降，是对中国的一次决定性的屈辱性打击。《南京条约》是不平等条约中的第一个，要求战争赔款，迫使中国向西方贸易和传教士开放Canton、厦门、Fuchow、英国和上海的五个港口，并将香港岛割让给中国。它揭露了清政府的许多不足之处，并引发了对本已极不受欢迎的政权的广泛反叛。",
            "婆罗门演变成多种婆罗门文字，其中许多是用来写梵文。与婆罗门大致同时代，喀罗斯提被用于次大陆西北部。在四世纪到八世纪之间的某个时候，源自婆罗门的笈多文开始流行。大约在8世纪，Śāradā脚本从古普塔脚本演变而来。后者在11世纪或12世纪被天成文书所取代，中间阶段如悉达多手稿。在东印度，使用孟加拉语字母，后来又使用奥迪亚语字母。"
        ]
    }
]